漢字真正是世界上最齷齪最惡劣最混蛋的中世紀的茅坑

漢字不滅，中國必亡！漢字的罪惡，如難識、難寫、妨礙教育的普及、知識的傳播。改用拼音是治本的辦法，減省現行漢字筆畫是治標的辦法⋯⋯治標的辦法實是目前最切要的辦法。廢孔學，不可不先廢漢文；欲驅除一般人之幼稚的、野蠻的思想，尤不可不先廢漢文。惟有先廢漢文，且存漢語，而改用羅馬字母書之。此吾儕對於全人類之一大責任也。

認真世界除左中文之外仲有邊個國家係用緊非字母組成既文字
連漢化最重既日本同韓國近代都轉左用
韓文五十音都係用注音字母
真係得中文仲係咁

中共用羅馬字拼音用簡體字結果點呀，有幾咁先進幾咁有文化呀睇過?

中華原本就係咁冇文化
唔好乜都賴落共產黨

咁你仲係到用咩漢字，唔身體力行全部用羅馬拼音寫上文篇野出黎？睇下有無人知你講乜？

如果共產黨將漢字全面拉丁化，方言同官話會做到徹底分離，你用中國人既角度當然會係件壞事

上面個個用緊漢字

漢字不滅，中國必亡！
成千年仲生勾勾係度
講呢句野既人係咪智障

漢字不滅，中國不亡先真，問題係，中國滅亡係好嚟

咩係中國？
咁春秋 齊國 秦國 果d叫乜
你既成千年中國係唔係有理解錯誤 包埋清國？
鬧人智障 口出狂言前你都多d腦啦

是旦啦，係度拗呢D野
中國/中華/中乜撚野都好無一千都有幾百年，滅乜撚野？
漢字不滅，中國必亡！邊撚度亡

的確無論繁體字簡體字都有種柒味
是但拎日文黎比已經屌打

你就真係有柒味 梗係火星文最好

支持漢字不滅

其實係咪曲線文

禾同意xd

魯迅

出到去同人講寫繁體字實俾人笑

日本人用漢字咪又好好地，根本唔關事。北韓唔用漢字咪又係垃圾獨裁政權，劣化版支那。

你試吓用英文打返你寫嘅嘢，意思一樣我話你叻 兒登仔本身英文又唔好，中文又唔係特別掂，憑咩話漢字唔好?

點解唔係人的問題，而係將責任推去死物到

我覺得錢同樓都係萬惡根源，唔通又要消滅錢同樓，返返去原始時代？當年文革時的老毛就係對於自己唔了解的事物隨便摒棄，先有咁的後果。

唔知點解呢排成日聽到有人提倡廢漢字
我都無乜所謂
咪廢除母語教育
全面推英文囉
又方便，又世界通行
最實際

Btw提倡廢漢字，但最尾整句文言文係咩心態

唔好睇到自己咁高喇
根本就唔會有人care你寫咩字

廢漢文，存漢語，用羅馬拼音

Hai ng hai jei hai gum ar
Diu nei siu Lun Sai

On9
用漢文屌漢文

咁叻用拉丁文寫

Hanzi bu mie, Zhongguo bi wang! Hanzi de zui’e, ru nan shi, nan xie. Fang’ai jiaoyu de puji, zhishi de chuanbuo. Gaiyong pinyin shi zhiben de fangfa. Jiansheng xianxing Hanzi bihua shi zhibiao de banfa...zhibiao de fangfa shishi muqian zui qieyao de banfa.

Fei Kongxue, buke bu xian fei Hanwen. Yu quchu yiban ren zhi youzhi de, yemang de sixiang, you buke bu xian fei Hanwen. Weiyou xian fei Hanwen, qie cun Hanyu. Er gaiyong Luoma zimu shu zhi. Ci wucai dui yu renlei zhi yida zeren ye.

讀下唐詩宋詞啦傻鳩，反中反上腦，中華唔同中國，中國呢個概念係近代先有

遠東不嬲係係文明邊緣

睇少D劉亞姨，講出來俾人笑

華人打飛機仲俾人笑

on撚9，歐州文藝復興前做緊咩呀，讀下歷史先出黎up啦細路

反撚到是非不分
漢字亡果日我相信成個人類文明都玩撚完

最先進唔比？

咁不如樓主成篇用英文（或其他非漢字）再打過啦

cd > dvd >雙層
無音調文字>有音調文字

bar code>二維barcode
線性文字>二維方塊字

科技越進步，越明白邊一種先係落後既文字

先進到三千年用到現代？
先進到被日本韓國甚至
東南亞中亞都捨棄？
好撚先進

佢只不過係中共推出黎既小丑

捨棄係因為比白人科技贏左搵野黎賴
當時乜春中國傳統都反架喇

越南廢晒漢字，日本無廢晒，照理應該越南先進過日本，但事實呢？
除德美兩國，全世界用拼音文字國家都在日本之下

日本幾十個字先得一個漢字
今日日本漢字上面有埋拼音
甚至 有d直情唔寫漢字
亦都唔係話咩先進 太難界定
但現實就係 大部份國家都淘汰

ON9
大部份國家都被歐美殖過民被迫放棄。
唔係叫「淘汰」

中國越南韓國日本

中國日本重用緊
韓國自廢
越南係被法國迫唔用

1/4自廢(你口中既淘汰)
點「大部份淘汰」法﹖

反漢字咪變左韓國咁
所以歷史書轉拼音/拉丁文 重覆既字查到你頭痕
文化斷層咪咁解